職工盟倡僱主明年加薪5.5%

2018年12月17日

職工盟倡僱主明年加薪5.5%

職工盟主席吳敏兒籲僱主不應只加員工底薪，應包括津貼及佣金等。王心義攝

【本報訊】職工盟指過去一年經濟暢旺，今年第三季經濟按年實質增長2.9%，僱主應與員工共享經濟成果，建議明年加薪幅度為5.5%。職工盟主席吳敏兒稱，過去10年本港僱員工資低於勞動生產力增長，預計今年企業以中美貿易戰作為藉口收緊加薪幅度，批評這種做法輸打贏要。

籲勿藉貿易戰收緊加幅

統計處上月公佈今年第三季經濟按年實質增長2.9%，連續第8個季度高於過去10年平均趨勢增長率2.7%。職工盟參照人均經濟按年實質增長率、全年物價及估計甲類消費物價指數升幅，計算出2019年合理加薪幅度為5.5%。部份大企業盈利大幅增長，其中恒生、新鴻基、電視廣播及太古全年或半年利潤按年增幅逾一成，而新創建、煤氣、領展及大快活盈利增長則達5%以上。吳敏兒指出，過去10年本港僱員工資低於勞動生產力增長，累積差距達18%，反映即使經濟強勁增長，薪酬加幅仍落後於經濟增長，打工仔「得個捱字」。

吳敏兒預計今年會有企業以中美貿易戰作為藉口收緊加薪幅度，批評做法輸打贏要。

太古飲料（香港）職工總會主席余振森表示將於本月尾與資方談判加薪幅度，初步爭取5.5%加幅，與職工盟建議一致。衛安職工會則已與資方進行兩次加薪會議，主席梁君在指會爭取將佔總薪酬約兩成的10多項津貼項目列入底薪，與底薪一併上調。

■記者何家朗

上一則
上一則
馬德鐘、李佳芯奪視帝視后